【引渡惡法】監警會投訴課收61投訴 警司督察組成特別小隊跟進 2小時前 即時要聞

監警會和投訴警察課就反送中的警民衝突收到34宗投訴，其中16宗是須匯報投訴，另外收到記協轉介的27宗投訴，全部均為須匯報投訴，涉及毆打、行為不當和濫用職權等。監警會秘書長俞官興表示，監警會非常重視事件，會由副秘書長梅達明帶領特別小隊跟進。對於「速龍小隊」身上並無編號，有監警會前委員指警方應可查出，而市民亦可投訴當時的涉事指揮官。

監警會今日舉行公開會議，主席梁定邦表示，在整理全部案件後，監警會將撰寫特別報告，建議警隊改進。梁續稱，相信上述並非最終數字，鼓勵市民若有投訴可向投訴警察課提出，監警會每件案件都會派員監督。對於警員向民主黨立法會議員胡志偉身旁發射催淚彈，梁稱歡迎議員投訴。

警務處監管處處長劉賜蕙表示，警方會成立特別小組跟進有關個案，由1名警司、2名總督察、2名高級督察，以及8名警長組成。劉稱所有小組成員都沒有參與遊行示威工作，以示中立，並確保所有會面有監警會委員或觀察員出席。

有監警會委員問到警方如何界定「暴動」，劉賜蕙指警方按《公安條例》第18（1）及19條作界定，即任何參與非法集結者破壞社會安寧，雖然非法集結人數一定要有三個以上，但只要有一名參與非法集結者破壞社會安寧，該集結便為暴動。有委員追問是否整個範圍內所有人都是參與暴動，劉未有進一步解釋，只重複早前警務處處長盧偉聰言論，指無參與暴力行為便不用擔心干犯暴動罪。

警方「速龍小隊」制服無編號，部份便裝警員亦只穿背心不戴委任證，令市民難以識別其身份。劉賜蕙稱「速龍小隊」工作服按行動和戰術需要設計，警方明白社會的關注，會作檢視，而便裝人員應在執勤時佩戴委任證，惟實際情況未必可時刻展示，例如在混亂場面或會對工作不便。

梁定邦表示，若有不按《警察通例》行事的情況，監警會一定會正視，並會在分析投訴時考慮有關情況。俞官興稱關注如何識別警員問題，認為會影響調查的效率，監警會將會跟進。

監警會前委員鄭承隆接受《蘋果》查詢時表示，市民若就警方處理手法作投訴，要到警方的投訴警察課，而非監警會。對於有示威者擔心，投訴警員執法後反會被警方拘捕，鄭承隆認同市民的擔心合理，建議決定投訴前，先尋求法律意見。

至於近日警方出動的「速龍小隊」，制服上沒有警員編號，外界擔心難以追究有關警員行為。鄭承隆指警方應可查出當時出動哪一批警員，他們駐守位置等資料，不會完全無法跟進，但承認，過往的確有投訴人因未能提供警員編號或資料而難以跟進個案。而若市民不滿警方當日整體部署和調配，亦可投訴當時涉事指揮官。

屌你老味自己人查自己人
而家唯一方法係立法會用 權力及特權法 啊

無number點投訴啊

犬隻幾歹都唔想食海牙果隻
所以呢邊咁出力查囉
呢邊最多坐幾件冇得撈，海牙的話冇番10碌都唔洗走到，加邊到旅遊都去唔到

新增訴求：要求立法會使用權力及特權條例主動調查黑警和醫管局

屌你老味最大粒都係得警司
查人地總警司
On9

煲大佢,有無得諗
比彈藥trump

海牙嗰隻除非佢哋以後唔離開香港， 唔係去到邊都好似會被引渡....咁就真係恭喜佢哋， 等佢哋知咩係引渡條例

做樣俾你班市民睇咋
最後咪又係捉唔到人

咁少

[正式追究] 發夢有公務員講：FAX去公務員事務局投訴，警察會無得撈，無退休金，仲要坐監

所以班犬先咁努力自己出黎查先
海牙果隻叫得犬去係100%入梗先會開庭
白港都留唔到，因為有國際刑警

認真,可以點煲大佢,就算玩唔落去,都可以落下香港都大陸政府臉,比彈藥trump開火

打救護站，唔比救護車過，用槍對付冇武器平民

咁我地係咪需要主動做文宜or去信有關組織去take action?
如果就咁寫下信陳情就得,即刻狗衝啦

執七咗佢啦屌你老母

七警拖左幾耐

叫班狗自己查自己？

理得佢做唔做野 投訴左先
起碼個紀錄出黎咁多人投訴，佢又要晒人手開file

開槍嗰個祭硬𣄃，一隻都不能少

中信嗰單嘢可以好大鑊, 會人踩人